# Attestation project.

## Science Journal

Платформа для рецензирования статей для дальнейшего опубликования в журналах
Используются различные роли приложения как ADMIN и USER
USER в свою очереди будет делиться на несколько категорий - администраторв журнала, рецензент,
простой пользователь
Статьи можно привязывать к журналам, журналы могут быть различных категорий и быть написаны на разных языках

**Что использовалось:**

* Java 11
* Apache Maven (project build)
* Spring Boot 2 (for MVC and dependency injection)
* PostgreSQL 13 (data storage)
* Liquibase (database migration & deployment)
* Postman (for testing of REST endpoints)
* MapStruct (for convertation models)
* Hibernate (Entity)
* JDBC template (native qwery)
* Junit (MockMVC)
* Spring Security (jwt token + cookies)
* Swagger
* 


**Требования к аттестационному проекту**:
- CRUD (Create, Read, Update, Delete), т.е. в Вашем приложение можно добавить
  какой-то новый товар, просмотреть все товары или какой-то конкретный, изменить
  конкретный товар или удалить
- Авторизация
- Покупать товар, может только авторизованный юзер.
- Как минимум 1 тест;
- Роли - Админ (может добавлять, редактировать и удалять товары, смотреть список
  всех пользователей, назначать роли), Пользователь (может смотреть товары,
  добавлять товары в корзину, покупать)
* Дополнительное, необязательное, требование: реализовать хотя бы один простой
  фильтр. Т.е. пример - вывести все товары ниже 1000 рублей.
* Дополнительное, необязательное, требование: реализовать приложение на Spring
  Boot.
  К front-части приложения нет требований. Достаточно минимальной реализации, для
  показа работоспособности приложения. Реализовать front-часть можно на Freemarker
  или Thymeleaf.
* 
  Веб-магазин - это предложение. Если у Вас есть идея другого приложения, в котором
  также можно реализовать аналогичные требования - можно писать свой проект,
  предварительно, согласовав его с наставником.

**Инструкция:** 
- Перед запуском приложения, нужно создать PostgreSQL БД в PgAdmin: _sciencejournal_
- Поправить credentials в src/main/resources/liquibase.properties (default password: adminadmin
- После выполнить mvn clean install
- Запуск приложения как spring-boot
mvn spring-boot:run
- Приложение принимает html-страницы http://localhost:8080
Postman файл приложен к репозиторию
- URL до swagger: http://localhost:8080/swagger-ui/index.htlm


